南韓人買金避險 即食食品大賣

南韓人買金避險 即食食品大賣

國際要聞

首爾一個用作緊急庇護點的地鐵站，貯存了救援物資。路透社

本已對北韓恐嚇麻木的南韓人，近日開始有所準備，買黃金避險的人飆升四倍，即食食品銷量亦大增50%。當局計劃本月23日舉行全國民防演習，但很多民眾根本不知道避難場所地點。
大邱即食食品公司「Combat Ration」過去一周的銷情比過往大增50%。其他即食食品公司和網購公司均表示，即食食品的銷量上升了，相信是與朝鮮半島局勢緊張有關。南韓黃金交易所3M亦指上周金條銷量由每日50條升至250條。
Combat Ration總裁尹希列（音譯）表示：「我感覺到今次有所不同。自2006年北韓首次核試後，從未有過如這樣的反應，因為人們都對北韓核試和試射導彈的頻密程度麻木了。」

月底全國民防演習

南韓本月23日將舉行全國演習，首爾全部25個地區將會參與，而去年僅得5個地區參與。整個演習歷時5分鐘，屆時電台將發放警笛、某些地點禁止汽車通行，民眾須走到附近地鐵站等防空洞或安全地點。
不過，路透社到首爾兩個地鐵站調查，發現大部份人根本不知地鐵站是市內3,200個安全地點之一。另外，由於缺乏政府援助，很多被列為安全地點的建築並未存有足夠食物、食水或醫療用品等。
路透社

相關新聞

北韓籌謀海上試射導彈

國際要聞 5小時前

關島發應對導彈小冊子教逃生

國際要聞 5小時前

美朝連日互兇 局勢隨時惡化習勸特朗普勿再挑釁北韓

國際要聞 5小時前

可以走金去韓國啦

首爾一個用作緊急庇護點的地鐵站，貯存了救援物資。路透社

午餐肉

瘋狂食部隊鍋

中國應該見唔到咁既野

泡菜仔都手持緊午餐肉

On 9，
香港先無
大陸大把 反支唔洗咁無知既
人地新規格既Building地底一定會有個有防爆門既大型空間
用黎做咩大家心照

Fallout vault

香港個地理位置根本就除咗支那之外冇人會打

就係因為咁諗
如果真係要打嘅時候，香港根本係零準備

睇嚟午餐肉真係會變貨幣

一包抗生素玩曬成隊女團